【窮人生仔】與癌妻及兒子居100呎劏房 劏房戶爸爸突然被炒：只想求生存

武漢肺炎疫情持續，不少基層人士手停口停，其中有劏房戶爸爸與癌妻及兒子居100呎劏房，近日突然被炒，感慨稱只想求生存。

香港社會服務聯會在其facebook專頁發帖，稱原本從事水務工程的黃先生，月入約1.5萬元，與患有癌症的太太及就讀小學五年級的兒子，居住於土瓜灣約一百呎的劏房，月租5,300元，加上太太兼職所賺取約2000元，總算可應付生活開支。

受疫情影響被即時解僱
但受疫情影響，黃先生於上中旬突遭即時解僱，僅得萬多元的遣散費：
"開支多，幾乎月月清，只有少許積蓄，已經一個多月找不到新工作，非常徬徨無助，只想求生存，想有錢交租及買食物。"

日食兩餐減少開支
黃先生失業一個多月，積蓄及遣散費已所剩無幾，唯有壓縮食物及兒子的教育開支，如每天吃兩餐，並以很少的肉碎來炒飯及在家做饅頭。

剛完成癌症化療療程的黃太太稱，兒子成績屬中上，數學科尤其突出，但礙於經濟問題，未能好好培育兒子，大感無奈。

透過節省食物及教育開支，黃先生勉強能夠應付今個月的開支，但非常擔心下個月如何能負擔房租及一家溫飽，不敢想像將來，徬徨無助。協助黃先生的明愛九龍社區中心社工建議其，申請渣打對劏房戶的五千元資助金，希望能助他解決燃眉之急。

點解香港人就咁撚慘 成堆支那人一落黎就有公屋

新香港人：喺中國有幾層樓，落到嚟排公屋半年唔使上到樓，醫療牙科綜援乜嘢福利都拎齊

又唔買套又要做愛，咁就害人一世

連登仔：攬炒

呢d case 搵社工啦，上公屋攞綜援，個仔開支又全包。
自己一個做生做死 ，又唔係高收入，攞綜援生活過得仲爽過日做夜做。

賺得咁少錢都學人生仔女
知唔知醜架
仲要娶個病妻住劏房
逼仔女捱窮捱貴租仲要照顧個有病老母
做你仔女嗰啲真係想燒炭全家一齊死好過啦

點解咁撚慘唔唔申請公屋呀
啊唔記得公屋唔係比香港人申請

多數都係上一輩思想, 有手有腳使乜靠政府

呢啲case點會拎唔到綜援

3人家庭收入15000(正職)上唔倒公屋?

生仔邊叫只想生存

害人害己

重點係3人家庭拎綜援少過佢而家份糧
而且拎綜援申請公屋又唔會快咗
所以最正路係等到申請到公屋先拎綜援
到時免租免水免電

萬7三人家庭應該好快
有申請都冇就超慘

土瓜灣一百呎劏房都5300月租,我屋企人租左個兩房一廳加走廊加埋成500幾600呎都係4000咋喎,不過係天台加冇lift 但棟樓都唔算高 點解會咁。

死全家好過啦

我都想知，個仔都小學五年級，即係大陸到帶過嚟既?

生個仔出黎咪係為左可以養自己

冇社工跟進應該要跟大隊
等五六年應該走唔甩

咁嘅情況點解會冇公屋？？
仲有可以拎住綜援先。唔好同我講咩有手有腳呢啲廢話。
綜援你唔拎就真係俾啲支那廢蝗拎晒

個仔都小五喇啵

佢認真得滯唔識玩, 好似新移民咁拎住綜援炒散

個仔真係好慘
老豆老母no comments

張建宗：防疫基金唔會幫助失業者，有需要可申請綜援

綜援公屋應該比呢d case

九成係娶大陸婆

應該得
3人應該2萬幾先超入息

唔識諗,喺香港難聽啲講係為冇做野嘅人工作。 你殘障加綜緩加助學金加奬學金多撚過你返工,你返工仲要交租水電,又要交學費。

如果佢識諗,拎到白卡喺香港可以打橫行你信唔信

似係, 小五都9~10歲, 三人家庭就算一出世排乜都到啦
九成娶件支那婆, 啱啱拎單程證先有得加名

窮撚到咁都生真係好撚ON9

傻鳩先又窮又要生

上到, 不過等返5,6 年.

全家得萬5收入仲要租屋
好心唔好生仔喇
連最基本溫飽都比唔到個仔
仲黎做咩呢

佢連2人家庭都吸過，個仔都5歲，如果結婚就申請，應該已經上左，唉，but anyway，香港生活真艱難

邊個叫你生仔
必個負擔出黎
而家呻慘

幾時立法要處決所有窮人屌你老尾生存仲慘撚過死

所以話蠢人都唔好生仔睇連登當道理
你唔俾個老婆原來月入10萬
就係生癌先要賣樓住劏房咩
你估真係生癌先生B呀

連登仔會支持你個肺好健康咁餓死

搵萬五係香港生仔？
點解總係要咁on 9

窮就唔好生

其實好撚白痴
當三人家庭 父母同小朋友
即係得/當父母返工有正職 每人好彩既人工有萬二三蚊 都已經過左入息上限
但基於樓價市況消費同小朋友各樣開支 加住唔到公屋咁通常一定要租樓啦 基本上就月月消哂份糧
即係根本政府政策唔係鼓勵人上流 係逼人搵錢都要唔搵 先可以住公屋 但就算搵到又搵唔得多 但又過佢入息剩
屌想點撚樣

有好多可能性, 例如老婆之前未患癌, 有出黎做野, 入息超哂標
又可能資產之前超過50萬, 之後拎去醫病

養兒防老嗎

第時都要生十個 養兒防老 收家用收到手軟

你租咩樓

做住foodpanda先 點都有一兩單掛

連登仔真係好無人性

你屋企人果邊係咪屯元天呀？
住緊紅磡劏房 又係一百尺上下 都要5800

上咗報扮慘實有公屋
大不了死人兇宅公屋

知自己窮仲生仔，好唔好意思
呢啲人唔撚抵幫

上面屌窮人生仔果d不妨諗下，佢地其實只係生左一個，係一個，一生人組織一個家庭有妻有兒係咪一件過份ge事，過得咁艱難係咪應該?

利申：窮人

生仔係奢侈品呀屌你老母

唔洗上報都應該有呀嘛

點解個重點唔係仆街政府政制垃圾，而係窮人唔好生仔？人地都係生一個，2公婆都叫做有做嘢呀，癌症就無人想嘅，生仔嘅時候點知自己咁快會有病㗎姐

窮人唔好生仔
窮人唔好結婚
就嚟窮人唔好生存

所以支那人一落黎咪係咁生
又有屋住 香港人捱生捱死乜都無

其實唔計佢老婆生癌
如果兩個人有份工 加埋當$3萬啦都夠洗

好在唔使供樓，如果唔係仲撚慘

乜宜家租金咁平

你唔係唔知依家香港既玩法啊?
中共政府, 鼓勵下流,
2公婆, 如果每個搵得萬幾蚊, 千祈唔好一齊出黎做野,
一個係屋企休息下, 申請下公屋
如果老闆加薪升職, 一定要拒絕, 超標就蝕哂
最重要係, 如果老闆比太多BONUS 比你, 你辭職都要拒絕個BONUS
再唔係就打柒個老闆, 等佢唔好比BONUS 你

利申: 好多朋友申請完公屋, 慢慢儲錢, 有2-3個物業, 都係咁玩法

劏房都係問題 衛生咁撚差
到依家都爆唔到武肺係好彩
睇下坡狗班外勞

土瓜灣

香港男 + 香港女 = 慘
香港男 + 大陸女 = 抵死
大陸男 + 香港女 = 抵死
大陸男 + 大陸女 = 唔會發生，因為一定有公屋 綜援

一開波係咩經濟環境下結婚？ 無得恕人

唔得，會俾連登仔屌社會寄生蟲

特快上死人樓都要

生存黎做乜？

而家邊有正苦人批老綜

如果真係咁我覺得佢地都係計錯數
俾我我點都唔會賣樓 依個市道搏唔過

我意思係租左出去

呢啲case一街都係

連登好多窮撚

拎綜援申請公屋點會唔會快咗

隨時係便宜仔

上面班連登狗咪撚矯枉過正啦
睇下內文啦，人地生一件炸，仲要係老婆生cancer+被失業先仆直炸

窮人係連登狗眼中就黎閪過黑警

首先我要問：係咪黃先？
藍絲就抵撚死啦

有咩寄唔寄生蟲，個老婆又生癌，個仔又細， 自己又失業，
基本上唔搵政府係無其他出路啦。

你啱

無人性同理性
有人性同感情用事
兩回事黎

完全諗唔到憑咩生仔

為咗繁衍後代？

係

冇錢要個小朋友受苦?

呢啲相睇到好唔舒服

你屋企人on9

社會組織協會呢?

剩係幫新移民上樓拎綜援, 屌你老母
蔡耀昌仆街死

錢係好實現既問題 無咁既能力 唔好勉強結婚生仔

所以非洲人咁窮仲生仔係抵死，係咪

100呎我一個人都覺得迫﹐佢地仲要三個

咁老婆生癌唔醫？

因為社會組織協會剩係幫支那人

仲要搞鳩黃店歧視支那人

唔係一件過份既事 亦唔應該過得咁艱難
但如果本身係窮既 又預左係上流唔到既 就唔應該生
當然唔排除本身有錢 咁係另一回事

窮人唔應該生存
呢d仇窮理論都叫理性？

You'd better go first la - PK.

死全家啦屌你老母

窮人生仔點解唔屌得？ 唔洗有富有 只少滿足生活上 衣食住行先

生個仔出黎捱最有人性？
就係有人性先叫窮人唔好生仔出黎做奴隸
我自己都唔想生存啊

不嬲連登仔都係攻擊最脆弱嘅人

不嬲都覺得教佢地搵錢不如俾個condom佢地

我都想

去到咁仲學人講選擇呀

個仔都小學
有人生癌仲生仔？
知唔知醫癌症要洗幾多錢？
用曬咪變窮人
倒果為因

當做善事唔得嘅,你講野都幾難聽,不過之前有講過市價比佢地聽,佢地費事煩就冇理過,準時交租就得

窮撚生仔 個仔多得佢唔少

無人話係過份既事 只想講能力上滿足唔到 唔應該生

其實呢點唔關政府事
你定左條線做入息上限，總有人會係條線附近，再者條線就係要訂到唔太高、唔太低，等你有啲掙扎，否則所有係入息上限邊緣人士個個都減收入等公屋，咁仲衰。

租都食死佢。。。。

但佢老婆D醫藥費應該唔平, 唔拎綜援點頂呀

兒登：唔係日日魚翅撈飯，唔係住總統套房都冇資格話自己唔係窮人

住天台唔合法都好意思講出黎

人地醫癌仲邊度儲到錢
貼地啲啦

以前我都會咁唸 但經過咁多個月 見盡港共有幾撚仆街 我就轉咗唸法 竟然資源分配咁唔公平 咁不如掠盡佢哋着數 反正政府有錢咪又係擺哂落哋賣港政策上面

啲人成日假設晒所有野
個仔小五 我當11歲 篇文又冇寫老婆幾時患癌
唔比係老婆幾年前突然有病先家道中路要住劏房嘅
窮人生仔係正仆街 明知自己冇能力都要生就仲仆街
但唔包括人生意外囉

咁就咪撚問點解會咁啦
你全家都ON9包括你

月入10萬既人，除左畀人呃同投資失利，正正常常都唔會搞到咁既田地啦
我明你logic 但個例子太離譜

其實萬五夠用，只不過佢無公屋住
如果佢有一間公屋生活會好好多
總結而言政府正垃圾

做水喉佬得果萬五
係個人無料定做灰喉搽膠水扮係水喉佬呀

就算唔係租劏房 租公屋 搵一萬5...三個人食 點生存？

要個仔同你捱劏房都已經夠仆街啦

窮到咁, 政府全包啦, 叫人貼地啲

有人家境小康，但係無買保險結果一奶野就要賣哂所有野去醫佢醫療不嬲係鬥錢多

ok我指頂層,合法架 ,唔係天台屋,另外仲有個天台

根本呢d人先最需要公屋 屌你老母臭閪堆新移民個個食好著好係上面有幾百萬唔洗申報落黎搶公屋

係
仲叫人捐錢
On99
捐condom咪算

屌 依d真係好撚癲線
拎綜援上公屋啦 做乜鳩啦

有癌症醫緊都要去返pt

冷血、蠢，欠缺分析，無同理心
完全就係反社會人格既失敗者

果啲撚樣成日請綜援養懶人
根本就係一碌竹打成船人
令真正有需要既人唔敢申請

新聞中既一家人
絕對有需要申請援助
解決左當下燃眉之急

班撚樣全部唔睇內文
見到人生仔+低收入就屌人窮先
俾呢班廢柴執政掌權仲慘過俾中共打壓

父母可以揀生唔生仔女
但仔女冇得揀出唔出世

如果太猛房署都知有事，唔會放返間屋出黎俾人攞，俾你攞得有都係小事。

不過好睇果手HM係咪屎忽鬼，有d為上位不擇手段既會唔理，只跟政策做事，放埋租出黎壓低vacancy rate…

班ho因為要係前線受，所以正常ho知有事d file都唔會舉上去俾hm既…如果遇到2個都係癲，你又派得中，咁就抵你中喇

noted,thx

其實我諗係咪應該最初期計一計條數
如果真係醫既計醫返好機會幾大 醫好後會唔會有咩後遺症 會唔會有咩影響 醫既期間會唔會影響到自己影響到屋企
計過度過商量過先去決定醫定唔醫

藍絲黎 抵死

係

不嬲都係

生完又要其他人幫
沒完沒了

扑野個下就爽

睇得連登多係會壞腦
啱㗎老婆突然生癌搞到全家折墮 最衰都係生仔啦 講到好似唔生就唔會有癌咁 屌邊個屋企幾大富大貴都好 一扯到cancer都要賣樓當身家醫㗎啦 又唔係衰賭衰貪
講風涼冷血話嗰啲最好自己有癌 之後屋企人伴侶唔鳩理佢由佢自生自滅就啱

大慈善家
無話可說

你咪又係假設
唔比佢係支國娶個女人落黎, 點知原來條支那婆有cancer?

窮唔緊要, 唔識變通咪一世窮囉
學下支那人點拎綜援啦, 政府錢你唔拎咪又係俾班仆街拎哂

如果係自己人可以幫下手 藍絲廢物就抵撚死 係咁多

當佢而家全家健康 租公屋 搵萬5
想問點計劃將來？ 身體健康都係考慮在內 三條友 無病無痛 長命百歲？

人比人比死人

咁講住豪宅既人眼中所有私樓居屋撚都係垃圾啦

乜撚都男人錯
個女人唔識搵錢又要生癌害人。
你女人可以告人強姦架
無人迫你嫁架。

岩 打日薪工好過

閣下弱智

係
班非洲撚屌仲叫我地捐多啲錢比佢地
倒不如捐condom好過啦
佢地應該生少啲
有乜理由捐錢比佢地瘋狂扑嘢生仔

無錯, 政府錢與其去益班支那狗新移民, 點解唔去拎要自己捱得咁辛苦

可能佢老婆病之前有工

女人搵零蚊學人生仔都無人屌…

支那蝗做成,公屋排十年都未有

咪臭系

知d唔知d咁，一黎就屌人窮人生仔先
同冇腦藍屍一鳩樣

你係咪以為會有人答你唔係
定你真係覺得可以攞黎講咁傻仔

如果，個女人係新移民又點睇呢

咪大家鬥假設打稻草人囉
只係覺得上面咁多cm一見到就窮人 劏房 生仔呢幾個關鍵字就條件反射咁好好笑姐
同埋人地依家咪搵咗社福界幫手

佢地全家燒炭一定係最好選擇 窮人生仔呢個罪名同謀殺係無分別 個細既就慘d 但有果兩條廢物墊屍底我諗佢都安樂d你未體會過唔會明 想平平淡淡生活都要孭撚住兩條廢物 成世就咁比佢地累撚死要受一世苦 仲好意思叫人貼地 你試過先啦

你呢d臭蟲論
唔係叫你要好有錢先可以生仔呀 起碼比到個仔正常成長環境先好生啦
而家你一百呎住三條友 兩條友都過得咁辛苦 仲學人生仔 有冇理過個仔感受呀？

有仔女送終

窮人生仔自撚私

但你可能賣樓當身家醫完啲錢返唔到黎架喎
會唔會計過哂數度過先好啲

當初點解要生小朋友

佢生cancer前唔係住緊劏房

得萬5 真係自己一個就算

佢一早應該咁做, 香港無野多就係福利多
窮人一樣有方法生活得好, 捱得咁辛苦為乜

垃圾狗閪奶共正苦

個仔十歲最少五年級，即係結婚座底十年，然後話申請唔到公屋。

咁既情況只有一個...

我屋企以前都有錢，小康以上。
呀媽三十零就生乳癌，醫左幾年，醫好又翻發。
老豆醫呀媽，洗曬全副身家，最後仲借埋錢。
果陣啲大陸親戚叫我呀爸擺張床係屋企，由我媽典下典下死咗佢算
見住我媽係一日差過一日，日日就係咁嘔，擴散到末期，果陣我先10歲。
其實連登仔係同大陸人無咩分別
都係生左幾件，無啦啦生癌，我全家應該聽連登仔講，含家鏟算啦，好過依家咁生活落去

窮人病連醫都無資格架 死撚左佢好過啦 你諗撚下第時個仔點撚樣過 孭撚住兩件負累 女都唔撚敢溝呀屌你老尾窮人生仔同班死黑狗條罪係一樣咁撚重架

所以保險實在太重要了

其實，一個三人家庭，個老豆有野做，個老母做家務，養一個仔，然後可以生活。 係一個好基本同合理既要求。

香港時會變成今日單既樣？

公一份婆一份都幾難唔過個入息，
洗碗捧餐都皮幾野，我都覺政府變相鼓勵究極廢人先有樓上

自己都養唔撚掂仲生仔做乜？自私撚
上面條友仲叫人貼地？最唔貼地係佢呀
有朋友就係咁既家庭成長 聽到都覺辛苦

應該

lm

去到生死關頭有得計㗎咩
唔通計住計住啲錢 係嘅自己有病累全家 但點可能做到話屋企冇錢唔繼續醫睇得咁透 又唔係七老八十就釘蓋嗰啲
何況全文好多細節都冇講 幾時患癌 患咩癌 第幾期乜都唔知就可以扯落窮人生仔正仆街度

我睇似，或者女人係嫁過俾件老坑呃身份証，然後離婚，再返支那嫁俾同鄉，最後申請埋個同鄉落香港住同打工

你了解下以前醫癌幾撚難
撚有依家咁多種藥同咁平
Btw，wmsl

就算兩夫妻健康
呢個入息的確唔應該生小朋友
其實好自私

你全文邊度睇到呢樣野
全文關於呢個家庭一啲細節位都冇

兩件事情況都唔同啦你本身有家底喎
但新聞個個本身就住緊劏房 仲生仔做乜？

科技進步，人人受惠

用癌症病人個入息去計

咁如果你計完覺得你可以承擔傾家蕩產 甚至借錢甚至之後未必搵得返啲錢返黎既
咁你都可以咁樣決定
我只係話你計過條數從當事人角度可以值既就做啦
但要記住一個決定可以影響好大

因為唔識一哭二鬧三上吊
不過唔sure報道中係咪支那新移民

天台鐵皮僭建

我作為一個窮人 完全唔明點解d窮人會去生仔

佢個仔小學
生癌仲生仔？
你不如了解下癌症先

屌如果佢老婆冇cancer,至少都搵到一萬都唔會有呢個post la

窮人一樣有方法生活得好?

唔會係香港先

鬼佬做份運輸做倉做侍應都可以過得唔錯 係香港做變左賤種住既環境無得比 仲未計人地工時短

咦 咁本身呢個入息又住緊劏房係咪唔應該生仔

諗深一層
外國鬼佬一樣笑緊我地呢D幾百呎私樓

班人都弱撚智
個仔都小學
仲係度砌詞狡辯話生癌仲生仔

佢又唔係當事人 攞哂光環話人冷血 最貼地既答案就係一個人生活

即係你會考慮由個親人失救死？

俾夠你15k x 2啦
都好炆水喎老友

我講緊佢未生癌之前
搵緊呢個入息仲住緊劏房 生乜野仔呀
但你覺得100呎三個人住都ok?

成班弱智識做嘅就煲大佢去屌政府，走去屌窮人生仔

淨係癌症都極快派到公屋

但佢不會怪政府怪中國

似係你理解錯喎 柒頭

無錢仲醫佢你講笑？有自知之明都會揀唔醫自己啦 害個仔一世好過癮？

香港人工中位數都係呢個數渣
你落去公屋屋邨望下幾多人生仔先啦
咁人地點生活呀？

係
係
係
係呀屌你老母

根本有冇生癌都好
都係住緊劏房 咁既入息仲生仔

佢覺得3條友迫100呎 總收入得萬5係無問題

篇文邊忽有寫佢窮之後生癌？
你唔俾係生癌先變窮？

男方原先月入1萬5 女方患癌期間都做兼職搵2千
女方患癌前搵幾多？唔知
人地係咪喺劏房陀仔？唔知
佢地係咪一開始就住劏房定因為要醫癌先搞到要住劏房？唔知
乜都唔知都可以得岀窮人生仔正仆街呢個結論

事實條友要租房 租5800

咁睇嚟你對你屋企人都幾不滿

哦，即係自己冇責任為自己既錯失負責既?
人地唔同情唔幫就叫「攻擊最脆弱既人」
Goodest logic

Ok 原來係咁 咁我錯了終於明白

頂你個BTW

政府問題大d 定窮人生仔問題大d ?
我就點都係屌政府先喇
人有三衰六旺
咁啱撞正次仆街
個政府完全由你死
咁要d 公共資源嚟做乜?

其實萬五劏房都夠頂
問題係失左業

積下口德啦，有得揀邊個揀窮又生癌呀？
個女人生癌都出去少少地兩千都搵，
有啲窮人係唔抵幫，但唔係全部人都係咁。

咁你又唔比係不嬲窮開再生癌？
月入萬五實係之前大把錢 為左醫病先變窮啦

點先可以踢走班公屋支那寄生蟲？交換返佢哋住劏房

屌 人間地獄

生仔無問題
係個政府搞到民不聊生

日日兩公婆喺屋企勁悶…

我係窮人生仔既受害者 我最撚明呢d感受我恨不得我屋企人全部快撚d死撚晒佢 害我一世 佢兩條垃圾有病我一定唔撚會比錢醫 身後事我都唔會幫佢地搞無野都比唔到我仲想我付出比佢地？養撚大我好撚偉大？我真係多撚謝 佢地無對我點純粹係佢兩個窮撚到仆街退休仲想旨意我養 你試下做我我諗你同我諗法會一樣

計得掂條數，冇話唔得既，HANDLE到就得，有人真係度好生仔現金工5年上公屋，到時公婆一份加啲津貼，一年去轉旅行都仲得，有啲人6日都唧到時間 Family Day，都係另類既勁

不過上一代窮人我先入為主覺得應該都唔撚識

病係人主動爭取返黎嫁？生cancer人地想嫁？

咁真係唔該暴徒唔好搞咩民主抗爭，打撚爛晒d中資飯碗，香港經濟受挫搞到多左窮人都係你班仆街一手造成

我覺得佢地全家或個老婆係大陸落嚟。你睇下文中講佢地係會係屋企造饅頭食就知佢哋好大機會唔係土生土長香港人。

其實屯門租金都係7、8000，已經係居屋甚至私樓級數
點解d人都寧願係住劏房

睇返政府話6月尾先有得申請派錢 派得黎都死晒啦

心水清

生cancer一定要醫？無自知之明？死撚左佢肯定好過呢家害撚埋個仔你不如試下先啦 窮人病真係好撚慘架 慘撚過死架 生存資格都唔會有

我見到十頁有九頁屌人窮人生仔都費撚事嘈

d死廢青價值觀錯撚晒

口講窮人生仔正仆街既連登仔 有幾多個係細個窮到無錢開飯？唔好少少事就賴自己父母啦

好呀，支持你第一個為家捐軀

呢啲case就應該搵政府啦
生活咁困難真係無辦法
好過啲支那人有手有腳
大陸大把錢都呃政府錢dklm

冇人反150就係咁既結果

害個細路捱世界 自己上半世都捱窮 真係覺得冇能力既人生仔好撚自私

又唔好咁
可能生咗仔老婆先病做唔到嘢啫

你都幾撚樂觀你試下先 要養住兩件負資產都幾過癮

窮人生仔

窮就唔好生

人間慘劇

個個人情況唔同 我唔知你屋企點 你都唔知我屋企點 我只係覺得好多人自己失敗就怪父母垃圾 窮 可能你係例外啦

香港事實係內地雙非高速上公屋，乜撚都唔撚洗做拎到綜援之後仲要話唔夠日日叫好慘
真香港人正常返工入息根本申請唔到公屋
要用三分一人工租劏房，人地腳踏實地做野，唔想拎綜援 都仲要比連登仔笑

我老豆一蚊都無留俾我
但俾我揀多一百次，我都會揀救老母
你唔會明細細個無老母係幾撚大既缺陷

個仔係輸在起跑線
慘

月租$5300

如果人地生一件，handle到，俾到個細路「個細路自己認為已經滿足既條件」，你班撚樣有咩資格話人窮

我屌撚晒你班仆街兒登仔呀，窮得只剩下錢

土瓜灣好多大陸婆

所以公屋係比啲唔洗報入息嘅工住

真係好撚自私既行為
個仔咁就一世

你未試過窮係你幸福姐 屋企窮冇錢學任何野 冇得補習 個個都天資聰穎可以靠自己溫讀到神科脫貧咩

係

害埋個仔
唔生性就入黑社會

咩叫怪？父母有錢下一代起碼一定唔洗辛苦先完全係一個賭注黎 呢到係香港 唔係外國 唔係打份普通工夠你過世既地方唔係個個都搵到大錢 邊個唔想發達好啦到你不望發達想平平淡淡過埋點知仲要養住兩件廢老 你自己諗下 中位數都係得萬七八

有幾個錢都唔想呀

好多未落黎已經有

人性本戇鳩，缺乏教育都係其中一大環
同現代人既mindset兩個世界
佢連自私既自覺都未必有

點解有咁多可能性總係要圍住啲最仆街o既可能性嚟鬧

你個P牌仔都戇撚鳩

比我揀多一千次我唔撚出世添你唔會明無將來係乜撚野感受

你地最撚清高又最撚貼地啦

原來冇習補就冇神科讀，你思維都幾特別wo

你無權揀出世
但你有權揀點死

fuck you asshole

上報事主分分鐘新香港人黎

屌咪撚又係要我承受佢兩個廢既後果痴撚線

咁你老豆老母生你個陣可能80 90年代 當年打份工都搵到食 又點會知將來係點？
如果你父母衣食住行都滿足到你 你又憑咩怪佢？

良心業主

我咪話唔係個個都天資聰穎lo 我冇話冇人做到 但有幾多！？

有得學野同讀書成績有咩關係
你咁既思維俾你讀到神科都係乞食

客觀事實證明
以前價值觀錯到離譜

識條中國人
落黎租屋 比政府收樓
即刻特快上樓

如果係咁佢真心on9
妄想用錢延續生命
私家醫生加既治療都係非必需既，當人水魚咁
見過人賣左兩三層樓醫
結果一樣

要我養返佢地夠唔夠？養埋佢地之後果幾十年好過癮？佢地比到乜撚野我呀？

好可悲 大部份人類嚟到呢個世界竟然就係要受苦
被控制 淪為物質主義嘅奴隸(包括自己)
過住表面平等 實際唔公平嘅生活

補習係必須？你唔識落堂問先生？唔識上網搵資源？圖書館？大把方法係免費 你有冇用過？

都岩既，幫你解埋話啦
有錢咪用錢買張沙紙返黎囉，慳埋時間添

家家有本難念的經 我都明白見到人地30歲仲吊兒郎鐺
你未夠18歲就要為生活打拼GE感受 如果仲要比屋企人話恨鐵不成鋼更加慘 有呢D經歷一定會影響到自己人生個規劃 無計過真係唔會生
但係我反而更加明白細個個陣屋企人返工捱個種辛苦狀況 放棄曬自己鍾意做GE野將所以資源都放落你身上 所以都唔會怪佢地D咩

如果佢地原月入有十萬咁佢兩個做人失敗到無可救藥

特快係派凶宅？定你講緊上樓速度

越多窮人仲好 唔係邊有人做奴隸

即刻派左間公屋 安置佢

聽講呢個模型，我先係最貼近實例果個
我都未怨，你怨咩？
你感受貼切得過我？

我唔知你背景係點 亦無叫過你養佢喎

死廢佬冇錢學人結婚生仔
害到老婆病
個仔住咁細又冇自信
真心正一仆街垃圾

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

唔係好撚明點解要處理咁耐最多咪嗰一批同期嘅人有部分好快上樓 一部分無 但係成日見同期9成都未上 cls

發咩神經 人地都冇話個女人畀佢累死 無啦啦講咩咩逼佢嫁仇女仇上腦

再講 無得補習就叫窮？我諗你真係唔知咩叫窮

佢要痴住兩老住間公屋
交租=養

你好大量 好事黎既 佢害左我一世我真係唔會咁易原諒到 佢一時爽唔帶套害我一世 再望下人地有錢小小已經唔愁任何野 打份hea工有個地方住都可以組織家庭過一世 唔好意思 我真係好撚憎佢地

其實有網絡之後自學好易,
不過佢地又會話父母要送到埋口比佢地學先夠
仲有父母比唔到人脈佢地

真 成班廢青冇樓喺到屌屌屌
阿叔我後生個時出黎做野 唔夠10年就買到啦

非黑即白?
二元論

我好撚肯定貼切過你我仲有情緒病我自己比左幾萬蚊睇醫生 醫唔好 夠未？佢害我夠你慘未？佢尋日仲走過黎同我講第時佢地老左無工返叫我交晒屋企雜費 你試下呢 好撚過癮架

腥香港人照計有港共照顧，不至淪落到咁

完全諗唔到憑咩生仔

為咗繁衍後代？

我唔係 P 牌問得啦卦？

你答我吖

咁窮點解仲要生

仲要累下一代？

每次見到啲人無錢補習 無錢去旅行就覺得父母窮 累死佢
我真係覺得lihkg太多歪理 細個睇好易受影響

錯咩失姐
人地窮唔窮到你班兒登仔話嫁咩

個仔唔想冇老母得唔得?
你條命就唔值錢
但人地唔係咁諗

你呀媽有生過癌？

係呀 個個買撚到樓 公屋都唔撚洗起啦講撚到搬出去好撚易咁你係咪離地到覺得香港生存好易呀？

其實係架 望住人地去外國讀書 又working holiday 話屋企人自己照顧到自己
你就要頂硬上 一世人得一個青年時期 享受唔到就一世
可能我睇化左 life must go on 唯有見步行步

咁窮都生

其實你查到落去既話我估個老婆都幾大機會係新來港

所以先話兒登仔矯枉過正，就黎個仔冇錢環遊世界都可以賴老豆老母窮

又咁講啦,上網咩人都有,講嘢係未真,
有咩動機都唔知

我寧願佢生癌拿拿淋死左佢啦 快撚d啦 你有個咁既老母你都會望佢快d死最好全家一齊生 你幫手祝福埋我啦 唔該晒

咁係你搵得少

你後生幾多歲呀而家2020啦喎

講 個個都識咁講 現實係點？ 你有冇經歷過 講到個個都神童咁 細個邊會識咁諗呀 我有2nd choice 我都會咁做 唔好成日企係高地批評人啦

我無唔認wo然後我仲要養撚埋佢地

未窮過就咪撚嘈啦

做曬你講既野，你就會屌人拎老綜，咁佢之後應該點做？

最慘係個仔
無能力又要生
在香港一係一家自殺
一係賣屎忽

向來都係 基本你三～四人家庭
仔女一出身做野兩三年 已經爆左入息 要交1.5/2倍要租
但同時舉家之力都儲唔到首期 儲到都係買到300/400呎單位

just do it

又咁講啦,上網咩人都有,講嘢係未真,
有咩動機都唔知
好似以前有班惡意撥火話台灣係繁體支那,
而家收曬皮

水喉佬應該唔錯喎

咁憎佢地 咪唔撚好養囉

香港電台 要人!

全港最大文宣 香港電台 要人!

條友好中意講自己老母生癌點點點
以為個個case都同佢一樣
淨係識咬撚住呢個位 煩唔煩
得啦得啦知你以前好撚慘 冇人慘得過你 所以都唔可以呻 唔可以有相反價值觀 窮人生仔冇問題 一定冇錯

咁窮點解要生仔 連自己都照顧唔到自己
棧害左小朋友

其實我已經做緊不過佢地日撚日煩撚住我咁解

窮人生仔正仆街講咗好耐啦

慳啲啦你 我細個飯都食唔飽呀
補習唔係必需㗎 講唔好聽啲 你蠢先要補習 你係醒睇一次就識 咁你父母係咪要拎你去人道毀滅 反正用你個套 讀書就係一切 讀唔到神科等收皮

香港人就係要進入呢個無間地獄

等緊公屋姐係要租樓， 租樓貴想勤力搵多啲就會爆入息， 唔爆入息又要租樓姐係每個月渣都冇得剩

可以捱得過6,7年咁嘅生活上到樓，你就可以重新做人啦

但個仔都10歲
同前妻生？

細路可以係幾歲先申請來港

到時你哋又企係道德高地到屌人 廢青不孝

邊個有資格界定窮唔窮

草根階層覺得有個瓦遮頭，一家人悠然自得既話係完全冇問題
月入100k，住私人豪宅既兒登仔就話冇私樓住冇旅行去既都係垃圾窮閪

呢d野根本因人而異，邊有得亂扣窮人帽子

唔知你係咪仲讀緊書
我係九十後頭考AL果班
唔覺得細個補習加學野係必需
以前好多fd補幾多習都係咁撚樣
你個人唔岩讀書真係唔洗晒錢補習
眼見依家d細路學多兩樣手藝但唔覺對搵食有咩幫助

精警

咁講啦 劏房真係唔應該生既 有公屋好多都好好啦

層樓係你 你鍾意市價1/3又好 送都好啦
不過你句「點解會咁」問得有d多餘

終於見到有人性嘅巴打出現
撐你

攞綜援

係得D死窮撚先覺得要孝
垃圾支那觀念

依個大家都要屌？？有cancer邊個預計到

我諗非洲班窮人都差唔多
扑野真係最低消費嘅娛樂
窮人先會不斷生仔女而唔會考慮將來
(唔會諗經濟負擔, 唔會諗空間需求,唔會諗教育安排)
佢地亦唔會對仔女嘅將來有任何計劃同期望
簡單講就係仔女天生天養,比飽飯佢地食就夠喇！
到仔女有工返就有家用收喇～ＹＥＡＨ～
同埋有仔女送終

佢有講錯咩?

係 唔上街抗支就預左有今日
如果佢有上街抗支那咪係手足

冇錢 預計到喇掛?

咪亂講野呀
公屋撚係兒登都係賤閪黎嫁
居屋都只係垃圾炸

但樓上話佢父母要佢養佢地喎
唔見你話人老豆老母窮撚既

預計到生癌之後用哂啲錢黎醫

咁你有無預計到你阿爸阿媽生癌

陰公 你條on9真係可憐

自己組織家庭就開心
生出嚟個小朋友就傷心
要同你兩老捱
分分鐘仲要佢養你過世
個小朋友仲邊有將來

又一件盲屌撚

no口德 = karma

同意 搵緊少 仲學人 生仔 娶老婆

利申： 會計c 見到香港咁都唔敢 溝女害人

咪話 自己廢咪廢 自己知自己事 唔好賴地硬 公屋好失禮你咩

其實如果佢老婆唔係有cancer會好好多
起碼唔駛靠晒老公一個負責搵錢先
但cancer呢啲真係無人預到

死全家啦屌你老母死窮閪

點睇佢老婆都唔似月入10萬啦

咁都無得界定？？ 三條友迫100呎 租5千幾
你講緊笑話？

咁就要咒人 你都幾撚戇鳩
窮人生仔正仆街 定律黎

come at me bitch!

其實你知唔知認真醫cancer要幾多錢
咪咩鳩都罷窮人生仔上枱先得嫁

點夠你地口臭

唔好話神科啦
窮起上嚟
想有一個安靜嘅空間溫書都好難
祈求老豆老母唔好大病唔好爛賭
如果父母有啲學歷同時間肯陪你溫書就更好......

條友覺得月入15000 100呎住三個人冇問題呀
真係唔該佢咪生仔 害死下一代

負責？佢依家係咪拋妻棄子先叫負責？
最多都真係可以話佢承受緊窮呢個結果，
低下階層每一日都受緊懲罰！

其實你覺得人地係咪咁稀罕你同情？幫？你有咩本事幫人？唔洗講到好大愛，個人無同情心又唔幫人都無問題架，但都唔洗落井下石，見你咁辛苦仲踩多兩腳。

呢場疫症唔係佢可以控制到，
手停口停我諗大把人都係咁。

呢個世界一定有人窮，一定有人做低下層，我都知大把人會好似你咁黑心咁毒，把口唔收。某程度上世界喺呢方面幾公平，窮人可以生仔，好似你啲咁毒既人都可以自由發言。

唔係我清高扮大愛，
正如你喺街見到老人家企唔穩跌親，你唔扶都算，行埋去話：呀婆，咁老仲行出街你死左去啦，係咪全家人死淨你無人扶你呀？

我唔知你受咩環境教育可以咁咁樣做人咁樣諗野，真係仲慘過窮同生癌。

D窮撚邊會追求咁多
有飯食有屎痾就成世滿足

你有冇諗過佢嗰個門檻幾多年冇調整過 同埋佢嘅調整幅度

咁你唔搬走？
我老豆間唔中就屌我叫我搬走

窮人生仔正仆街
父母有冇諗過自己個仔將來好慘
唔敢帶同學返屋企玩
唔敢話人知自己屋企幾大 住邊
又冇資源補習升級自己
冇錢去遊學團 玩興趣班
將來乜都唔識 眼界低過身邊既同學仔
比人睇唔起 自己就會自卑
成個童年一定好唔開心

終於有正常人

我幾撚時有講過你呢個standrad冇問題呀
有就cap我圖啦柒頭

你講老人家個例子同窮人生仔完全兩個情況黎喎
Btw就係知個仔會好辛苦所以先叫窮人咪撚生
你企係道德高地又真係唔會明既

入息上限會定期重新檢視㗎喎

住劏房既人係唔怕坐監

佢本身係窮喎 而家只係更窮
冇話佢cancer係自找 cancer係慘

月入約1.5萬 其實好過好多ol

香港地生活真為慘 公屋又申請唔到

屌得好！
成班人生失敗者乜都賴

支持異獸戰, 鬥窮大作戰

世界上總要有D咁嘅廢人
如果唔係邊到黎咁多奴隸幫公司老闆賺錢?

講高地，窮人要死，唔可以結婚生仔呢啲先係高地，我未有資格。

你都on撚9
窮人生仔仆街，咁老左唔死唔通留係陽間阻住社會運作冇問題？

呢啲攞政府資助啦大佬
老公全職照顧老婆 仔仔
呢啲應該幫你又唔幫
我哋個撚屌政府....

鬥慘大會

咦 但咁樣既情況你又唔比人話窮人咪生仔
媽呀 我好亂 彈出又彈入

我諗正常人financial planning都會留筆錢做緊急用途
通常醫療/結婚擺酒
連小小cash flow都冇學乜人生仔
問題在於佢父母冇做好財務管理

佢老婆生癌前會唔會有返工 一家三口夠哂用？
先後次序好似搞錯哂喎 講到佢生癌用哂啲錢再生仔咁

佢assume緊條友本身好有錢 為左醫病所以家道中落喎
但上面唔少人都話個case應該係娶蝗蟲
算啦 block左條友算 哂口水

要屌就屌班呃飲呃食既蝗蟲啦
香港人受苦, 政府幫係理所當然

屌你老母我開頭咪話窮唔窮唔係一般人界定囉
同我認唔認同你set呢個standard窮唔窮冇衝突嫁

練好d logic先出黎柒啦on9

窮人生仔正仆街，自己都顧唔掂憑咩養活下一代？

咁100呎住三個人 你又有冇諗過個仔感受？
樓上有位巴打有講佢感受 你可以睇下

原本從事水務工程的黃先生，月入約1.5萬元

咁少錢 就算加埋個呀媽份糧 個仔先讀緊小學 點會夠哂用

老鳳捱過極窮，認同

d人係要拗 其實可能佢地自己都係咁撚窮 唔抵得比人講中

你點翻身的

窮人生仔就係咁
唔想害撚個仔一生就咪撚生仔啦

Lm

生癌前住劏房仲唔夠窮？

有幾撚慘丫 睇過？

我細個住木屋 咪住到小四

屋企人從來都冇喊過一句慘 從來都冇指望過政府幫手

長貧難顧丫 一筆俾十萬蚊你好未 明年今日佢地一家咪再申窮 又屌政府唔幫

唔係食特別藥
公立醫院藥費貴極有限

係咪一樣咁窮但諗住生仔呀

叫人地生多件捱餓訓街有人性啲？

鬥慘冠軍

係囉大把人訓天橋底

一直以來只係好彩有公屋
成屋冇工開食過老綜幾年

後來靠運考到濕鳩ACO
終於有返少少正常生活
可以進修再考吓officer grade

全文篇句講生癌前已經住劏房

結婚冇問題
但係冇錢生仔 似係你冇人性多d
虐待兒童 飽飯都冇得食又冇快樂冇娛樂

仆街政府1370億
每人即時分兩皮
呢個家庭已經有6皮野可應急
而家d錢去撚左邊到

聽啲民建聯工聯會朋友講，佢地同埋啲助理日日響入境處部住啲新移民，幫佢地用最快嘅方法申請公屋，順便派埋卡片⋯

有時真係好難怪啲蝗蟲投比民建聯，響呢方面佢地真係幫到手

求教全能o既連登仔
窮人咪撚生仔就梗
但如果生完仔先仆街變窮係咪應該隊冧個仔

有公屋已經好好

得啦得啦 生癌前 現任職水電技工既老豆大把錢 之後老婆生癌 係為咗醫病所以先家道中落
滿意未？

想個仔玩hard mode

一個人咩出身唔到自己揀，但後天努力係自己可以揀，我都唔介意講我自己父母都無比到啲乜野我，好多野都係自己學返黎，依家生活過得好好。我唔會坐喺度咩都唔做淨係呻，做唔到100分，50分都好過0分。

講你就講啦 拋句咁既野出黎 no point既 有咩意思

走住黎屌

諗起陳冠希首歌第一句:
「如想屌閪要戴膠袋~」

明明有咁多種可能 係都要揀你想要嘅嚟講打稻草人
係咁屈人有癌都要生仔 生癌前生仔前就已經住劏房 問返你點睇岀就賴死 點夠你嚟呀
你喺網絡上開心就好

自己柒左就係度硬兜
肉酸到呢

好撚慘 仲細過我間房

何至隊冧個仔
依連登普世價值 應該全家一齊去深山吊頸自殺 死前留定時訊息通知啲人收屍 咁就唔會阻到人嚇到人影響樓價 下世刷個好首抽

You could end this

講明啲 lihkg仔好多都係身在福中不知福 讀緊書既話 比個忠告你 LIHKG好多人都係鳩up 咁大個人自己分析下 唔好咩都聽

叫佢快d好同佢老母搞定驗身啦
可能佢老母生左cancer自己又唔知
仲要再唔知自己個仔係連登屌人生cancer仲生仔，點知自己老母原來一鳩樣

我未去到咁負面

就係自身努力過 先過到而家理想既生活
好辛苦體驗過窮人生活所以先屌窮人咪生仔

人地本來有份工都仲叫生存到 係有個仆街老細先搞成咁 咁多人唔屌個老細唔屌個政府走去屌人窮人生仔

柒咩？
咁你幾時prove到佢係為左醫病先家道中落啊？

不過都真係柒唔過你覺得月入15000 100呎住三個人都冇問題既

你捐錢比佢 救濟下啦
好慘阿佢

部份連登仔真係智障

社會問題唔提唔屌, 就淨係屌佢「窮人生仔」 ?
好老實 , 佢個 case , 就算無結婚 無生仔
1.5 萬月租 5 千組 100 呎劏房已經好有問題啦

佢有做野架喎, 點解做野既就無公屋無居屋住
反而班仆街懶鬼 無收入就有公屋住先 ?

伸綜援啦
我地每年交咁多税係黎幫你地 唔係想養班狗官

講到生癌好似感冒咁
大佬即時冇左一半收入仲要嘔一大筆錢出泥醫
講緊係唔知要頂幾多年
由小康變劏房戶有幾奇
醫緊都仲去打工搵錢點睇都唔會冇貢獻嘅廢人啦下麻

LG洗衣機都算富貴喇

心智唔成熟既上黎俾兒登仔洗腦
d價值觀真係好易錯撚晒

窮係原罪既咁警察一個月三皮督察五六皮真係絕對笑得起八成連登仔有突

呢d真係擺明養兒防老有朋友生4個為追仔
住公屋攞綜援正仆街

cap我圖未
自己冇logic仲要係度鳩

班人一係弱智 一係就係幫狗政府維穩
講撚到 1.5 萬 住劏房 係人民既錯
錯在佢地「收入低」!

屌佢老母, 買樓又係咁
月入 3萬 80 後買唔到樓, 又畀人屌佢「收入低」

部份香港人真係智障架喎

蠢人先會咩都接受 真係唔好怪人地惡攪鳩up 上裝就係咁㗎啦

人地係鄧緊個小朋友慘呀
係你一直覺得人地講窮人咪生仔係睇唔起人
係驚個仔以後大個比人睇唔起咋

得罪講句，依啲case有冇武漢肺炎都係死

講撚到自己最撚醒咁咁你咪上連登啦 死返去鄉討囉

口德+20

講真，冇做好養仔基金都唔好養
btw 生黎做乜先
生仔女真係做多左
d dna 又唔係優質
生仔又唔係必須品

呢到幾多大學生唔洗講啦 你話人蠢？你最高學歷係hd咋喎 你又有幾撚醒呀？

你睇下呢個post先 d人覺得窮撚生仔冇問題架

睇唔起都係得你班仇窮撚會做既姐
哎呀講咁耐你都未cap我圖話我認同你講既standard係窮wo

Hd好夠啦

其實應該改做蠢人唔好生仔

連登你開㗎 我上邊關你事？

好老實, 無可否認
有一部份既香港人
個價值觀 真係已經「蝗蟲化」左

窮撚思想
希望佢地快d 生
生完幫地產霸權d 家族延命
生唔係問題
但窮撚生完又想要優質生活質素
又要去旅行住大屋

知唔知點解要煤氣入屋？
就係為咗哩啲時候唔洗煩買石油氣

果d 唔係香港人
係混左大陸種既人

你咁高質 連登仔咁低質 費事拖低你啲質素啦

窮到無錢開飯都要生你父母戇鳩啫

冇計劃咪唔好生仔女
最慘係大部分人都係生咗先算

個仔好慘

我舊時係HD畢業 咁又點 我讀書係唔叻 但起碼我無賴呢樣個樣 你又唔知我屋企咩背景 你憑咩串我？

窮人生仔=分享痛苦
呢啲父母應該要落地獄

我完全唔明點解有人會負皮你
垃圾道德撚

同意，窮係冇錯，但窮人生仔就好撚錯，咩國家咩地方都一樣

其實係

俾你就算有錢過誠哥，唔識教遲早咪又係變二世祖敗晒老豆副身家

連登仔日日屌而家啲00後係新香港人
但係真香港人生仔就屌佢係窮人
社會多窮人 邊個想？點解唔係屌個垃圾政府垃圾新移民？而係屌窮人？屌你老母臭閪

條友根本冇point冇logic
好似藍絲咁淨係識屌人窮
叫佢解釋其他野就柒晒出黎

窮人唔好生仔
但係支那人有特權。佢就咁慘

捐咗20萬俾個運動，仲想點？

連登風向：
鬧人地做咩生仔
鬧人地做咩唔拎綜援拎公屋

都唔鬧吓一手造成呢啲悲劇嘅政府

頭兩行都agree
第3行就你都on99
仔都小五，娶個時點知會生癌，不離不棄變左俾你個on9話

我係屌鳩d 窮人思想， 窮撚想同正常人一樣生活水準？
咁撚大貪？

道理就好似藍絲屌人暴徒咁
都唔撚諗下個垃圾政府呢十年做左d咩搞到d消費水平暴升
淨係一味屌人窮錯晒焦點

比人炒左 冇積蓄頂住 下個月租未必交到
每餐食饅頭食少少肉碎炒飯 咁唔叫窮？點先叫窮？

簡單啲講 住得劏房都唔應該生仔啦⋯⋯
你有錢 唔洗住劏房啦係咪 有錢我唔租屋都租酒店啦
個仔一出世點讀書？有咩地方比佢培養興趣？佢生日你買唔買到禮物比佢？
佢想要部電話你都冇餘錢買比佢啦
住劏房點帶朋友返屋企玩
當佢唔帶 佢去到朋友屋企 就算只係公屋 佢都實好唔開心 只會自己怨點解要住劏房

窮就咪撚生啦dllm

香港就快立法香港生仔是罪了

中共最想香港人絕後
連登就叫人唔好生仔

收皮啦
你咩思想咁把炮呀

你都弱智
第一，係支共攬炒全球，死左十幾萬人拉，抗爭上年6月開始，上年又唔見佢失業
第二，個政府唔變，過幾年入曬集中營，100呎都冇得住，住公屋都要支那豬先有得住
腦入面係大腸？

所以就呢樣野黎講我自己一直話兒登講反送中係on9

自己唔生，支那種係咁滲透，加埋而家港共手段日漸強硬，我敢講香港本土文化俾盡最多捱多五年，五年內可能隨街都搵到個講蝗語既人

而另一邊廂兒登仔繼續批鬥窮人生仔，香港人抗爭？要生活不了

讚你醒又唔得 屌窮人唔生仔又唔得

再捐多D

如果係黃嘅話

生癌邊個想，積下口德啦

痴撚線 從來冇話佢生癌抵死
又黎曲解人意思

條友已經假設左生cancer係理所當然既事黎
個刻我已經知條友係鳩既就唔想理

咪理佢啦依種社會垃圾食住父母住公屋大大聲同人講係正常人

人權撚：生仔係人權
完

懶到西咁
個老婆肯做譚仔已經多皮幾洗
大把人cancer 照翻工

窮就唔好溝女害人
窮就唔好結婚害人
窮就唔好生仔害人

應該係出綜援打份現金糧

如果chemo 緊點返工?

養兒防老未聽過？

朋友你們太年輕，97 金融爆破到2003 沙士，好多人係燒炭冚家剷，超市買炭個袋重印生命誠可貴

可能佢太太患病先變兼職, 之前公一份婆一份就爆左額

而家d00後廢青撚知搵食艱難咩
佢地話30歲前上唔到係唔撚正常嫁

上唔到車

2020 年啦
chemo 大半日啫,
宜家d 藥已經好勁, 最多咪反下胃,
根本完全唔會影響工作
又要窮又要嘆
最好就嘈到政府送層樓比佢住

有錢人用好藥又話
窮人睇公院點會有好藥

搵萬五學人結婚生仔

窮，但未窮到佢咁，都覺得好難
所以絕對唔會生
呢個悲劇會隨住我死咗而結束

比人skip哂冇人敢回
道德撚只會將emphathy放落窮老豆身上道德騎劫
但完全唔放empathy係小五小朋友身上

我地香港人既做人應有既基本尊嚴 咁多年來真係比中國人踐踏得好緊要

咁離地有檢同冇檢有咩分別

租比我啦 我比4000

唔係就收嗲啦

公立醫院輪候一年兩年
良性都變惡性啦

2-3物業 堅定流

#248

如果你覺得比錢可以好番我只可以話你比人呃
唔好以為醫生一定係好人
我做呢行見得多
我自己都係入公立醫院

好似愈來愈易患癌

咁都生

最慘呢個Case 係老豆老母都handle唔到呀嘛
篇野又冇寫個仔咩感受
但個老母都講自己handle唔到啦 你仲有咩駁？
「剛完成癌症化療療程的黃太太稱，兒子成績屬中上，數學科尤其突出，但礙於經濟問題，未能好好培育兒子，大感無奈。」

不如諗下個政府點解可以令到個城市咁多窮人
你地屌窮人唔好生仔既同時 其實有做好配套 每一個人都可以生

做民建聯同工聯會比我就做唔到朋友
呢班賣港賊

留意返, 我冇否認過樓主呢個case係extreme既
我上層講既夥係講緊general

其實大家都係針呢個Case呢講 你又話唔可以亂扣窮人帽子
如果窮到好似呢篇野咁講真係唔好生啦真心
係 政府係搞到咁多窮人出黎
但你地要諗下呢啲果都係上一代種出黎
當時佢地有企出黎 剩係搞多啲遊行 剩係多啲發聲都好
會唔會搞到今時今日變三等公民？
當時個個都剩係識搵錢 係 當時經濟係好
但和平總係令人安穩 到今時今日做三等公民都只可以怪當日冇極力去反抗每日150

你依家先知?
有時間就睇下D國際報告貧窮係點樣係第三世界國家不斷發生啦
利申 鳩UP 冇睇

支那人仲要拎香港公屋做air b&b.....

自己爬下頭幾頁啦
成堆留言就咁鳩話窮人生仔炸

講反正苦, 我#485都有講, 港豬要搵錢仲同你講革命咩

我連自己都養唔掂

窮人唔生仔係斬斷跨代貧窮既最快方法
同一時間可以屌政府要求改善社會環境

屌政府=履行社會責任
唔生仔=履行好父親既責任
唔好將兩野溝埋講
兩樣野可以同時做

同埋窮=收入<月入中位數
2019年月入中位數係19000蚊

唔好將屌政府同唔生仔溝埋講
屌政府係對社會負責
唔生仔係對家庭負責

政府真係要幫下依d人

政府施政失當係出現多窮人既一個主因黎
點解唔係溝埋講

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

非洲咁窮生仔係抵死
唔好濫用同情心
窮值得同情=/=窮生仔值得同情
窮係出身注定冇得揀;窮生仔係自由意志個人選擇

咁既入息
都要排6年以上
加大入息限制隨時變左排十年

根本就起唔夠樓

1. 政府施政失當>令人窮>窮人值得同情+政府正仆街
2. 窮人明知窮照生仔>令下一代受苦延續跨代貧窮>不值得同情

兩樣野黎

屌 又唔賴自己

其實我知政府有份造成

但除左中國炒貴d樓，

但貪念係控制唔到

大陸人出500萬買你層樓。
你話：保衛本土，唔賣。
到出800萬，賣左

所以佢唔生都生左都吹佢唔脹，
係個細路慘姐

可能佢10年前分析唔到今日樓市
可能你太幸福
或者可能你家庭就係炒樓/剝削個班

話唔定條命夠陽氣頂得住呢

你個2既前提係假設左窮人現象冇問題
同你個1係有關係的

再用上面非洲既例子，非洲人係咁生，你覺得政府冇責任宣傳正確生育知識？生育政策呢？我可以答你生仔同政府on9係好撚有關係

然後個同鄉老咗又娶個大陸後生女落嚟
故事無限loop
香港咁多蝗嘅源頭係堆廢老衰咸濕

Depends
但係美國係你努力個社會唔會唔俾你上流囉
起碼有得生活先

識個人喺歐洲住，係game studio做
佢個老細係唔會俾佢哋OT
唔可以遲食飯
一日最長八個鐘
重要有時間進修

兩條友都on 79
未chemo 過?
公院d 藥都好L 靚, 無乜大副作用

根本就又懶又窮

十幾年前識落，早十年割晒蓆啦

以前聽佢地係咁講

香港男配香港女就算幾窮都唔會搞到咁折墮啦
所以肯撚定娶大陸婆

香港有幾多人都好L 慘

1同2冇關係唔好溝埋講

1.政府施政仆街有好多窮人>
1.1窮人唔想小朋友受苦唔生仔
1.2窮人冇考慮小朋友感受照生仔

1.1既窮人係有道德既窮人
1.2既窮人係生仔正仆街既窮人

非洲政府仆街有好多窮人=/=1.2有道德
窮人性知識不足=/=1.2道德
無論如何1.2都係不道德
唔好用1黎合理化1.2
因為窮人有自由意志選擇1.1黎結束跨道貧窮

我識人就係拎唔到,不過已經十幾年前既事
因為問左親戚借錢,個親戚借左幾千蚊比佢交小朋友開學書簿費
社署班職員狂問點解戶口有幾千蚊
連幾個月前仲有工番緊既收入都拎黎問
解釋完係親戚借黎交學費應急既都唔信
搵社工區議員都係沒人幫到
最後果個人只好周圍借,借銀行借親戚
破埋產爭落一堆債

真係識少少扮代表
做化療上吐下瀉野都食唔落，仲有癌疲憊
白血球易感染
講到做化療好輕鬆

開名啦，咩靚化療藥無大副作用
鳩up多過呼吸

不知情唔可以合理不道德行為
不知情只係解釋，唔係辯解理由

性知識不足冇做好避孕>不知情=解釋
冇做好避孕令小朋友受苦>不道德行為=結果

不知情下殺人係誤殺=/=殺人係道德
一樣係犯罪

人類幾有錢無錢生仔都係唔應該架啦
但男既15000，女既身體好既話揾一份，加埋都唔會太差啦，病左邊個都唔想
居然唔係怪香港物價高，住個劏房都5000蚊，排公屋又無了期咁等

不如考慮一鑊熟

收皮啦，屌左咁奈，d拎綜援插隊上公屋既新移民有少過一忽肉咩，求生存驚比人屌？

有頭髮邊個想做癩痢？
收下把口啦，人地自力更生點都好過班蝗咬綜緩

你自己都已經講左1衍生出兩種窮人
咪即係引証左政府同1.2「即係窮人生仔」係有因果關係囉

至於你既1.2道德唔道德對我黎講係offtopic，我只係講緊政府同生仔係有關係only

點會有港女騷佢

而大部份人屌窮人生仔正仆街其實係屌緊1.2係不道德行為>屌緊老豆明知窮都照生;

唔代表唔認同政府仆街搞到咁多窮人，老實講呢種因果關一般平凡生活既市民都會覺得係common sense，冇咩好討論

所以咪即係兩者有關係囉

咁窮就唔好生仔啦講真

話不要說得咁絕！
個男人有手有腳，肯做野都算有骨氣啦！

佢想你果時點會諗
佢望你大個隻識飛
好似賭馬咁緊係想賭中隻黑馬

冇能力生咩仔?on9害下一代

15k一個月
叫佢學下人地
連登fg50k一個月
30歲100k一個月

佢點撚知老婆會患癌

到時靠仔養老 希望個仔抗壓成功

老婆患癌就搵老爺奶奶幫手
住劏房又貴又少咗錢去作儲蓄應急
仲要照顧個小朋友+患癌嘅老婆
咁我覺得佢返去同屋企人住仲好

佢搵一萬五夠膽生仔真係好痴線
一萬五連自己都顧唔掂啦

月月清冇資產 可排公屋攞綜援
癌妻可以拎傷殘津貼
一大一細一傷殘 最少都7k啦

點會窮到咁架...搞咩黎
見到呢d 情況, 都唔知笑你窮人生仔正仆街好, 定真係要屌鳩政府照顧低收入人士不力

中國落黎既好食住有褔利, 香港人就得付出, 但條友有一技之長都唔會得萬五呀麻, 仲學人結婚生仔

老婆喪失部分工作能力，應該拎到白卡喎，好似都有千幾一個月，當幫補下

搵個有心既社工幫幫佢啦

應該有醫務社工跟佢老婆

好想屌柒你 但你又有啲道理

咪又係所謂"完滿"自己人生。

怪就怪仆街政府
寧願用6億起個俱樂部比班黑狗玩都唔用來幫窮人

天台起屋都唔合法